《為什麼到處聲稱舞弊、在法院內卻說不是在起訴舞弊》

相信大家都已經聽過流傳的所謂舞弊證據 - Dominion、Smartmatic、死人投票等等。不論你相不相信這些「舞弊證據」，大家都應該會覺得，Trump陣營將會請來世界上最好的律師，將這些證據一件不漏地呈上法院，並一直打到最終法院。

但事實是，不但這些證據從來沒有在法庭出現，Trump陣營的律師(i.e. Rudy Giuliani)在法庭聆訊內甚至聲稱「這不是舞弊案件」("This is not a fraud case") (見聆訊錄音, 2:41:48: )

為什麼到處聲稱舞弊、但到了法院內卻說不是在起訴舞弊？

一來自然是因為根本沒證據(duh)、或所謂的證據其實不是證據。
二來是因為Federal Rules of Civil Procedure(聯邦民事訴訟規則，FRCP)。

根據FRCP Rule 9(b)，要聲稱舞弊/詐騙(fraud)，則必須要陳述舞弊的細節("state with particularity")。這項規則的存在有三個原因︰(1)避免原告為求搜證而隨便起訴；(2)保護被聲稱詐騙的被告的名聲；(3) 防止原告在沒有任何事實根據下單方面對法院、訴訟雙方及社會構成巨大社會及經濟成本 (Kearns v Ford Motor Co., 567 F3d 1120, 1125 [9th Cir 2009])。

也就是說，一宗聲稱舞弊的聯邦官司的最低要求是要提供足夠的particularity - 例如"the who, what, when, where, and how” (Vess v Ciba-Geigy Corp. USA, 317 F3d 1097, 1106 [9th Cir 2003])。
例如我若要到聯邦法院起訴我太太欺騙了我的感情，則我必須要指出她在哪裡、何時、用什麼方法欺騙了我的什麼感情(假設我那時候仍然在生)。

問題是，Trump陣營不但沒有證據，就連particularity也沒有。Trump陣營的起訴書本來有聲稱舞弊，但後來卻在修正版本中刪除了有關舞弊的主張。在聆訊中，Giuliani首先聲稱是在起訴舞弊(2:14:49)，而當法官指出FRCP Rule 9(b)對起訴舞弊的particularity要求後(2:15:50)，Giuliani又改正說並非在起訴舞弊(2:16:42)。

最後案件的結果大家都知道了，就是dismissed with prejudice。當然，我並不認為對Trump來說是什麼打擊 - 畢竟，又有多少人知道這些訴訟都是不堪一擊？但又有多少人已聽過甚至相信有關選舉舞弊的陰謀論？對Trump來說，其支持者才是法官，記者會及Twitter才是法院。Trumpism是不會因為訴訟失敗而煙消雲散的。

P.S. 我在聯邦法院起訴太太欺騙我的感情的成功機會相信不會比Trump陣營的選舉舞弊訴訟更高(雖然也應該不會低多少)，但最少前者不會踐踏民主制度及構成社會撕裂。與其捐款給Donald J. Trump for President, Inc.，還不如捐給Married Man for Freedom, Inc.（待成立）。

---------------

最後不得不說一下聆訊中出現的一些笑話。

對美國憲法有認識的朋友也許聽過，違憲審查標準分三種︰Rational Basis Test、Intermediate Scrutiny、及Strict Scrutiny。這是法學院一年級憲法課的知識。

當法官向Giuliani提問，法庭應否使用Strict Scrutiny標準，Giuliani竟然回答: "Normal scrutiny" (2:41:50)。法官後來又問，如果使用Rational Basis標準，被告的行為如何滿足該標準？Giuliani的回答是"How is it rational..." (2:47:00) (註: Rational Basis標準的意思是政府行為/立法須rationally related to a legitimate government interest，並非「是否rational」的意思)。

Giuliani也似乎不知道"opacity"(不透明)的意思。在2:08:45，Giuliani聲稱票站觀察員未能觀察點票及「確保不透明」("ensure opacity")。當法官準備指出對方大概是想說「透明」("transparency")時，Giuliani說: "It's a big word, your Honor."。這時候法官也很詼諧地說: "It is for me too."

如果這樣也能一天收二萬美元，一年付六萬美元的法學院學生情何以堪？

拉

即係 vox 講

之前聆訊個日 twitter 都有條 live thread

講事實都要拉

Giuliani 完全係去9up

證據有唔入，101既基本野 law 又錯

起底
拉

死pr狗又帶風向

如何有效提供事實俾侵粉都係一個重大課題.

要做五毛左膠定pr?

得班block晒既垃圾係到圍爐

告舞弊俾左powell做啦

白痴page跟貼D啦

無實際證據係唔重要
因為依家好多人都覺得你有
包括撐登既人都覺得有
證據係唔重要
你強行比登上位咪試下會唔會內戰
正如64有無死人 831有冇打死人
你點搵證據
有晒片佢都可以話無
反正打到12月選舉人投票贏就得

又黎啦
真係每日一篇

樓主拎返十日前d 野黎打飛機

你好想佢打內戰？拜登做仲好過打內戰。打完內戰，國力衰退，點制衡我地偉大嘅祖國？

唔好玩啦
支援侵既
係迫住打內戰
因為今次唔企出黎
永遠都無民主選舉
民主黨可以一次一次一次又一次咁出術
佢控制晒所有媒體你根本無方法

高質